|                                                                                                                                                                                                                         |
| ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| [large.mc.arp.750pix.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:large.mc.arp.750pix.jpg "fig:large.mc.arp.750pix.jpg")\]\]                                                                                                 |
| [Small_Magellanic_Cloud_(Digitized_Sky_Survey_2).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Small_Magellanic_Cloud_\(Digitized_Sky_Survey_2\).jpg "fig:Small_Magellanic_Cloud_(Digitized_Sky_Survey_2).jpg")的一部分\]\] |

[Magellanic_Clouds_―_Irregular_Dwarf_Galaxies.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Magellanic_Clouds_―_Irregular_Dwarf_Galaxies.jpg "fig:Magellanic_Clouds_―_Irregular_Dwarf_Galaxies.jpg")[小麥哲倫雲](../Page/小麥哲倫雲.md "wikilink")\]\]
**麥哲倫雲**（包括大麥哲倫雲與小麥哲倫雲）皆為[不規則的](../Page/不規則星系.md "wikilink")[矮](../Page/矮星系.md "wikilink")[星系](../Page/星系分類.md "wikilink")，可能都環繞著我們的[銀河系](../Page/銀河系.md "wikilink")\[1\]，因此是屬於[本星系群的](../Page/本星系群.md "wikilink")[伴星系](../Page/衛星星系.md "wikilink")。

雖然近年發現了[有比它們更接近銀河系的星系](../Page/最近的星系列表.md "wikilink")，但仍然在一般人習慣與科普書上寫成最近的星系。

## 歷史

她們應該早在遠古時代就為古老的南方民族所熟知，[大麥哲倫雲最早的記載出現在波斯天文學家](../Page/大麥哲倫雲.md "wikilink")[阿布德·热哈曼·阿尔苏飞](../Page/阿布德·热哈曼·阿尔苏飞.md "wikilink")（Abd
al-Rahman al-Sufi）於西元964年的著作《恆星之書》（Book of Fixed Stars）中被稱為*Al
Bakr*，在[阿拉伯語中的意思是](../Page/阿拉伯.md "wikilink")「在南方阿拉伯的白牛」，這也表示了在[巴格達和](../Page/巴格達.md "wikilink")[阿拉伯北部是看不見麥哲倫雲的](../Page/阿拉伯.md "wikilink")，這個天體只能自北緯12°15'起的[曼德海峽才可看見](../Page/曼德海峽.md "wikilink")。

在歐洲，麥哲倫星雲於15世紀末首次由意大利人Peter Martyr及Andreas
Corsali觀察。其後，[安東尼奧·皮加費塔](../Page/安東尼奧·皮加費塔.md "wikilink")（Antonio
Pigafetta）就[斐迪南·麥哲倫於](../Page/斐迪南·麥哲倫.md "wikilink")1515年─1522年[環遊世界的遠征中報道了此事](../Page/環遊世界.md "wikilink")。但是，星雲冠以「麥哲倫」之名要到稍晚時間方才及。在[拜耳的](../Page/約翰·拜耳.md "wikilink")《Uranometria》稱二星雲為*Nubecula
Major*\[2\]及*Nubecula
Minor*\[3\]；即使在法國天文學家[佛蘭斯蒂德於](../Page/約翰·佛蘭斯蒂德.md "wikilink")1756年所出版的星圖中，二者所取之名為*Le
Grand Nuage*\[4\]及*Le Petit
Nuage*\[5\]。在[法語中](../Page/法語.md "wikilink")，二詞的意思為「大雲」（Large
Cloud）和「小雲」（Small Cloud）。

## 特徵

[大麥哲倫雲和他的鄰居與親戚](../Page/大麥哲倫雲.md "wikilink")[小麥哲倫雲](../Page/小麥哲倫雲.md "wikilink")，在南半球是很顯眼的一對天體，肉眼看似[銀河被分離的兩個片段](../Page/銀河.md "wikilink")，在天空中大約相隔了21度，實際的距離則大約是75,000光年。直到1994年發現[人馬座矮橢球星系之前](../Page/人馬座矮橢球星系.md "wikilink")，她們是最靠近我們的星系。

觀測及理論的證據指出，大小麥哲倫都在環繞[銀河的軌道上](../Page/銀河.md "wikilink")，因為[潮汐力的交互作用有很大的變形](../Page/潮汐.md "wikilink")。中性氫的噴流連接著銀河與彼此之間，而且兩者都像遭到破壞的[棒旋星系](../Page/棒旋星系.md "wikilink")
[(Zeilik)](https://web.archive.org/web/20050715231207/http://www.aao.gov.au/images/captions/misc021.html)。不管怎樣，她們的[重力也影響到我們銀河的部份盤面](../Page/重力.md "wikilink")。(Chaisson和麥克米倫)

麥哲倫雲的[徑向速度和](../Page/徑向速度.md "wikilink")[自行已經由哈佛大學的史密松寧天文物理部門製造的立體速度測量儀](../Page/自行.md "wikilink")，從哈伯太空望遠鏡的數據測出她們穿越銀河的速度分別是每秒378公里和302公里[1](https://web.archive.org/web/20070128125028/http://cfa-www.harvard.edu/press/pr0702.html)，這個數值比之前所知的運動速度大了將近2倍。对该现象有三种解释：

  - 银河系的质量比目前所知大一倍。
  - 麦哲伦云并不环绕银河系公转，而只是碰巧路过。
  - 银河系中暗物质并不如某些理论预测的呈盘状分布或呈椭圆分布。\[6\]

撇開她們不同的結構和低質量，她們與我們的銀河有兩項很大的不同。首先，她們有豐富的氣體，她們的氫和氦的比例相對於銀河是偏高的 \[7\]。
她們的金屬含量也比銀河少，在大小麥哲倫雲中最年輕[恆星的](../Page/恆星.md "wikilink")[金屬量相對於太陽只有](../Page/金屬量.md "wikilink")0.25到0.5。\[8\]兩者的[星雲和](../Page/星雲.md "wikilink")[星族也都被注意到](../Page/星族.md "wikilink")，但是在我們銀河中的恆星從最年輕到年老的都有，表明[恆星形成的歷史是漫長的](../Page/恆星形成.md "wikilink")。(Chaisson和麥克米倫)

1987年在大麥哲倫雲中發現的[超新星](../Page/超新星.md "wikilink")（[SN
1987A](../Page/SN_1987A.md "wikilink")），是過去3個世紀中最明亮的超新星。

## 小說

## 資料來源

## 參考資料

  - Eric Chaisson and Steve McMillan, *Astronomy Today*, (Englewood
    Cliffs: Prentice-Hall, Inc., 1993), p. 550.
  - Michael Zeilik, *Conceptual Astronomy*, (New York: John Wiley &
    Sons, Inc., 1993), pp. 357-8.

## 相關條目

  - [本星系群](../Page/本星系群.md "wikilink")
  - [不規則星系](../Page/不規則星系.md "wikilink")
  - [大麥哲倫星系](../Page/大麥哲倫星系.md "wikilink")
  - [小麥哲倫星系](../Page/小麥哲倫星系.md "wikilink")
  - [麥哲倫星流](../Page/麥哲倫星流.md "wikilink")
  - [麥哲倫橋](../Page/麥哲倫橋.md "wikilink")

[Category:本星系群](../Category/本星系群.md "wikilink")
[Category:麥哲倫雲](../Category/麥哲倫雲.md "wikilink")
[Category:大麥哲倫星系](../Category/大麥哲倫星系.md "wikilink")

1.  [BBC NEWS Science-Nature Magellanic Clouds 'just
    passing'](http://news.bbc.co.uk/1/hi/sci/tech/6249421.stm)

2.  Bayer, J., (1661) *Uranometria*, pl. Aaa (49). ([US Naval
    Observatory](http://www.usno.navy.mil/USNO/library/historical/images-of-historical-objects-artwork-in-library/rare-books/images/bayer2/BayerUran1661PiscisTop.jpg/view),
    Retrieved on 2009-09-05)

3.  Bayer, J., (1661) *Uranometria*, pl. Aaa (49). ([US Naval
    Observatory](http://www.usno.navy.mil/USNO/library/historical/images-of-historical-objects-artwork-in-library/rare-books/images/bayer2/BayerUran1661PiscisTop.jpg/view),
    Retrieved on 2009-09-05)

4.  de Lacaille, N. L., (1756) "Planisphère contenant les Constellations
    Célestes", *Mémoires Académie Royale des Sciences* pour 1752.
    ([Linda Hall
    Liblary](http://www.lindahall.org/events_exhib/exhibit/exhibits/stars/lac.htm)
    , Retrieved on 2009-09-05)

5.
6.  [2](http://www.space.com/3337-speedy-discovery-fuels-milky-mystery.html)

7.  [THE MAGELLANIC
    CLOUDS](http://home.insightbb.com/~lasweb/lessons/magellanic.htm)

8.  [Astron. Astrophys. 336, 925-941
    (1998)](http://aa.springer.de/papers/8336003/2300925/sc6.htm)